\documentclass[a4paper,12 pt]{article}
\usepackage{color}
\usepackage[bahasa]{babel}
\usepackage{graphicx}
\title{\textbf{Rangkuman}\linebreak \\ \textbf{Basis Data}\linebreak}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm,height=5cm]{POLPOS.png}
\end{center}
\begin{center}
\textbf {Basis Data} \linebreak
\end{center}
\vspace{0.5 cm}
\begin{center}
\begin{tabular}{11}
Nama & : Danang Ari Subarkah \\
NPM & : 1194042\\
Kelas & : D4TI 1B\\
\end{tabular}
\newline
\newline
\newline
Untuk Memenuhi Tugas Basis Data \\
Dosen Pengampu: Syafrial Fachri Pane, ST., MTI., EBDP. \linebreak
\newline

\newline
Program Study of Informatics Engineering \\
\textit {Politeknik Pos Indonesia}
\linebreak
Bandung 2020 \linebreak
\end{center}
\begin{flushleft}
\title{\textbf{1. Pengenalan Basis Data}\linebreak 
\end{flushleft}
\par Basis data berasal dari 2 kata yaitu "basis" dan "data",basis artinya kumpulan/tempat sedangkan data artinya nilai/angka,info.Sehingga dapat disimpulkan bahwa Basis Data adalah kumpulan data yang digabungkan dan disimpan didalam komputer secara sistematis dan tersetruktur.

Dalam proses basis data terdapat proses normalisai,normalisasi adalah suatu proses dalam basis data untuk mehilangkan kemungkinan terjadinya redudansi,sedangkan Redudansi adalah munculnya data yang sama secara berulang-ulang,Oleh sebab itu normalisasi harus dilakukan agar tidak terjadi pengulangan data menghindari terjadinya error pada data.
\newline
\begin{flushleft}
\title{\textbf{2. Penerapan Basis Data Dalam Kehidupan}\linebreak 
\end{flushleft}
\par Dalam penerapan kehidupan sehari-hari,kita juga menggunakan seperti sistem data base seperti lemari pakaian yang basisnya itu lemari dan datanya itu bajunya.Tetapi kekurangannya adalah apabila lemari sudah penuh maka harus ada lemari baru untuk menaruh pakaian sehingga memerlukan biaya yang cukup banyak.Dan juga didalam lemari itu dibagi dalam beberapa kelompok agar terorganisir.Namun Apabila kita ingin mencari baju yang kita inginkan maka memerlukan waktu yang lama untuk mencarinya.
\begin{flushleft}
\title{\textbf{3. Manfaat Basis Data}\linebreak 
\end{flushleft}
\par Maka dari kasus itu,munculnya masalah mengenai tempat penyimpanan.Sehingga kita memerlukan tempat penyimpanan dengan jumlah yang banyak dan tempat ruang yang besar.Dan ini manfaat dari basis data yaitu :
1.Tidak memerlukan biaya yang banyak.
2.Menghemat waktu dalam mengidentifikasi data yang ingin dicari.
\end{document}